 14:52, 27 февраля 2019
Пакистан захотел поговорить сИндией
Пакистанский премьер-министр Имран Хан призвал Индию к диалогу и деэскалации конфликта. Об этом сообщает агентство Reuters.Пакистанский лидер выступил на местном телевидении с речью, в которой выразил надежду на правильное понимание ситуации и готовность к обсуждению с обеих сторон конфликта.«История говорит нам, что войны полны просчетов. Учитывая наше оружие, мы не имеем права просчитаться (...) Нам стоит сесть за стол переговоров», — приводит агентство его слова. Индия располагает 140 ядерными боеголовками, у Пакистана их 110.Ранее 27 февраля стало известно, что ВВС Индии и Пакистана столкнулись в воздушном бою, в результате чего обе стороны понесли потери.Воздушный бой произошел на следующий день после того, как индийская авиация нанесла удар по лагерю террористической группировки «Джаиш-е-Мухаммад» в подконтрольной Пакистану части Кашмира, пишет ТАСС. Эта группировка взяла на себя ответственность за совершенный 14 февраля в Джамму и Кашмире теракт, в результате которого погибли 45 человек.
